全球微笑報告排尾五 香港人笑唔出

全球微笑報告排尾五 香港人笑唔出

13.1K
要聞

【本報訊】港人經常黑口黑面？神秘顧客協會昨公佈最新2017/18年度服務業「全球微笑指數」結果，香港排名「尾五」！香港神秘顧客服務協會主席黃兆良表示，雖然比去年排「尾二」有進步，但成績仍不理想，希望公司為員工提供微笑課程或友善員工措施，令員工開心工作。有市民反映，港人生活壓力大，即使在街上亦很少見到港人笑，「掛住望手機冇表情」。

記者：張文鈴

香港神秘顧客協會於去年，派出2,000多名神秘顧客對全港30多個行業進行逾3萬次探訪和評分，並將數據遞交於瑞典組織。
2017/18全球微笑指數總結共100萬條調查結果，包括50個國家或地區，就微笑、招呼語及附加推廣方面測量。結果顯示，微笑指數方面，英國得分94分，排名第一位；其次為希臘、波多黎各、俄羅斯；而排「包尾」為19分的巴基斯坦，全球微笑指數平均分為82。

香港神秘顧客協會去年派出2,000多名神秘顧客對全港30多個行業進行逾三萬次探訪和評分，電訊業的微笑得分最高，而運輸及交通服務的微笑得分最低。江俊豪攝

電訊業微笑指數最高

香港今次在全球微笑指數中排名「尾五」，得分66分，比平均分少16分。黃兆良表示，香港去年在全球微笑指數中排名「尾二」，今次排名升至「尾五」，排名首次跳升是進步，惟坦言仍然是不理想。

他認為，香港微笑指數上升是員工態度變得積極；經濟反彈，零售業復蘇；僱主態度轉變，開始重視員工的工作環境。他希望政府和業界可共同推行更多友善員工政策，令員工愉快工作。

同時，在本港36個行業之中，微笑指數最高為電訊業，達79分，其次是銀行和美容業；得分最低則是運輸及交通服務，只有23分，其次是零食和中菜飲食業。

黃兆良認為，電訊業微笑指數高分原因，估計是行業間競爭大，需提供優質服務才可留住顧客；而運輸及交通服務多年來微笑指數「包尾」，相信因部份司機是自僱工作，例如的士司機等，不如其他公司能提供微笑課程或提供友善措施令員工開心工作，從而增加微笑。

至於懂得向顧客打招呼的全球招呼語指數，平均分為86分，而香港得分67分，排名「尾三」。本地最高分行業是鐘錶珠寶，有89分，最低亦是運輸及交通服務只25分。

市民葉小姐表示，笑容可給人有禮貌的感覺，惟搭車時較難見到司機有笑容，反而售貨員笑容較多，「𠱁你買嘢就會笑」。她認為，各個行業都需要笑容，但明白工作環境和壓力，令他們難以經常保持笑容，故亦會體諒他們。她稱，港人生活壓力太大，在街上亦少見港人笑，「又或者掛住望手機冇表情」。

從事服務業的的梁小姐指，平時工作都需要笑容，又指自然的笑容予人一種舒服感覺，顧客看到笑容也願意逗留長一點時間購物。她稱，運輸業人員要應付時間和交通情況，專注力要非常集中，的確令他們笑容較少，「走少一轉就少咗錢」，所以都會體諒他們。

相關新聞

的士司機：收入少好難笑

要聞 4小時前

客服主任：笑容感染客人

要聞 4小時前

下......化妝品D sales 好撚閪面喎!

對住大陸同香港依班閪客邊個笑得落

唔笑同閪面係兩回事

aggggrrrr

共享港畜榮華

每日生活就係俾人強姦，笑你老母咩

每次笑都覺得自己好撚假

閪面指數應該全球 Number 1

硬膠泛民打手LIKLN

笑😄
人地會當你痴線

意大利

俄羅斯咁高排名

英國d 前線的確係好笑容

好撚好笑呀屌你老米

笑你老母

不如整返個閪客指數睇下排第幾

on9
有乜撚嘢好笑

因為真係笑唔出

政府會認為我地唔笑係我地缺乏左一啲情緒先會咁 結論 我地問題

好好笑

高過澳門

笑笑笑 笑你老鼠米奇

對住個咁嘅政府笑燃得出咩。

笑你老母咩笑